# Decorator

### Назначение:
* Динамически добавляет объекту новые обязанности. Является гибкой альтернативой порождению подклассов с целью расширения функциональности.

### Когда следует использовать декораторы?
* Когда надо динамически добавлять к объекту новые функциональные возможности. При этом данные возможности могут быть сняты с объекта

* Когда применение наследования неприемлемо. Например, если нам надо определить множество различных функциональностей и для каждой функциональности наследовать отдельный класс, то структура классов может очень сильно разрастись. Еще больше она может разрастись, если нам необходимо создать классы, реализующие все возможные сочетания добавляемых функциональностей.

### Участники
* Component: абстрактный класс, который определяет интерфейс для наследуемых объектов.
    
* ConcreteComponent: конкретная реализация компонента, в которую с помощью декоратора добавляется новая функциональность.
    
* Decorator: собственно декоратор, реализуется в виде абстрактного класса и имеет тот же базовый класс, что и декорируемые объекты. Поэтому базовый класс Component должен быть по возможности легким и определять только базовый интерфейс.
    
* Класс декоратора также хранит ссылку на декорируемый объект в виде объекта базового класса Component и реализует связь с базовым классом как через наследование, так и через отношение агрегации.
    
* Классы ConcreteDecoratorA и ConcreteDecoratorB представляют дополнительные функциональности, которыми должен быть расширен объект ConcreteComponent.
